【冇提員工點算】hmv清盤 蕭若元爆阿仔唔見十幾億：我冇覺羞恥

年關難過！hmv數碼中國（8078）前日公佈旗下hmv零售自願清盤，約70名員工即時被遣散，臨時清盤人黃新強估計，仍有超過4,000萬未償還欠債，包括員工欠薪。集團主席蕭定一在聲明中表示，對門市全線結業感到非常可惜。
而身為蕭定一父親、時事評論員蕭若元在網台爆料，指hmv零售蝕咗4、5億元，蕭定一手揸股票市值唔見咗十幾廿億：「我係一個事無不可對人言嘅人，hmv香港零售總共有5間舖，hmv零售蝕咗幾多錢呢？我諗4、5億，作為實體店，經營係非常之困難，尤其香港租金咁貴；另外賣CD生意跌得好犀利，其實hmv近年主要賣headphone、音樂器材為主。」
蕭若元話如果蝕本生意睇唔到前景就要結業，呢個係商業決定：「我從來冇覺得好羞恥，做生意我認為運氣大於一切，當然有錯誤嘅決定喺入面，亦都有執行不力嘅一面，亦有大經濟環境一面，呢3個月香港經濟急劇變化，香港hmv喺7月之後，生意比舊年同期跌咗一半咁滯，我係從來唔會後悔，包括冇過問蕭定一嘅事，我覺得個仔既然30幾歲，你要畀佢獨立decision，如果佢乜都問過你，等於係你嘅decision。」
雖然做嘢永遠唔會後悔，但蕭若元認為要汲取教訓：「我並不以蕭定一呢次挫敗為恥，當然蕭定一嘅挫敗係嚴重，佢揸嘅股票市值唔見咗十幾廿億，但呢啲係數字遊戲，我作為爸爸，作為佢仔女嘅爺爺，作為佢老婆嘅公公，我係有最大責任，我係永遠感情上畀支撐佢哋，可能我冇能力完全挽救佢盤生意，但我有能力完全照顧佢哋嘅生活，甚至有能力幫佢東山再起，我有責任令到佢吸收教訓，以後聰明啲。」
蕭若元仲話自己願意為家人犧牲性命，呢件事令父子關係好咗好多：「幸災樂禍嘅人注定失望，我覺得你哋好似狗吠一樣，我唔會因為狗吠唔開心，關懷我嘅人放心，我依家係正面去繼續我嘅生命。」
然而，全段約11分鐘嘅說話，蕭若元完全冇提到失去飯碗嘅員工；曾在信和經營CD店28年嘅Carl，在社交網留言狠批：「員工臨年尾要辛苦籌措原屬自己的血汗錢。主事上市公司主席依然住喺億半西半山頂層複式。」

燒山好野

D 爛鳩股份有閪人接咩
你話市值高過facebook都得啦

呢幾日不停0.01, 0.03 之間trade

0.013

腦燒當年同十九才子口水戰，大約話你叻得過我個仔先啦！今日現眼報
腦燒經常講過頭說話，又話自己鳩毛粗過十九才子大脾
而家臨老過唔到世，三個字，扺撚死

燒山

可能我冇能力完全挽救佢盤生意，但我有能力完全照顧佢哋嘅生活，甚至有能力幫佢東山再起...
做人最緊要識投胎...

自己戇鳩顆拍大陸人學人做白武士收購hmm, 當時唱片已經冇得做架啦！

唔見十幾億如浮雲

佢戇鳩在唔識將生意轉型,amazon,Netflix當年如果學佢

咁做生意一早執左

HMV遣散70員工---領取工資8000港元、2000港元代通知金及8000港元遣散費

點解佢咁撚有錢

蕭若元 蕭若慈 蕭XX....
做開老千股層壓傳銷 仲有人信佢係正常人？

佢有hmvod
不過做唔起

一手仲平過買牛熊

認真係呢十年八年內，你賣cd仲唔識轉型，其實係on9

即是唔識做生意